\documentclass[10pt, a4paper]{article}

\input{../preamble.cfg.tex}

%\usepackage{../macroenv/macroenv}


\begin{document}

\noindent
Le paquet \thispack\ fournit des moyens intuitifs et efficaces pour taper des tableaux décrivant des fonctions mathématiques, ou bien des tableaux de données remplies éventuellement via des \tdocquote{fonctions informatiques}
\footnote{
	La référence à \tdocquote{fonction} est donc polysémique.
}.
Voici ce qui est actuellement proposé.
\begin{itemize}
	\item Tableaux de données remplis à la main et/ou via une macro.

%	\item Tableaux de données pour des suites récursives remplis à la main et/ou via une macro.
%
%	\item Tableaux de signes et/ou de variations de fonctions réelles.
%
%	\item Tableaux de signes et/ou de variations associées à des courbes planes paramétrées réelles.
\end{itemize}


\begin{tdocrem}
	Sans l'excellentissime \tdocpack{nicematrix} qui fait tout le travail ingrat, ce package n'aurait certainement pas vu le jour.
\end{tdocrem}


\begin{tdocnote}
	Cette documentation est aussi disponible en anglais.
\end{tdocnote}


% ------------------ %


\tdocsep

{\noindent
\small\itshape
\textbf{Abstract.}
The \thispack\ package provides intuitive and efficient ways of typing tables describing mathematical functions, or tables of data possibly filled in via \tdocquote{computer functions}
\footnote{
	The reference to \tdocquote{function} is therefore polysemous.
}.
Here is what is currently proposed.
\begin{itemize}
	\item Data tables filled in by hand and/or via a macro.

%	\item Tables of data for recursive sequences filled in by hand and/or via a macro.
%
%	\item Tables of signs and/or variations of real functions.
%
%	\item Tables of signs and/or variations associated with real parametric plane curves.
\end{itemize}


\begin{tdocrem}
	Without the excellent \tdocpack{nicematrix} which does all the thankless work, this package would certainly not have seen the light of day.
\end{tdocrem}


\begin{tdocnote}
	This documentation is also available in French.
\end{tdocnote}
}

\end{document}
